[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 집합 (A {2, 3, x } ), (B {3, 4, 2y } ) 에 대하여 (A B )일 때, (x + y )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( x(2x + 5) x^2 )을 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( x^2 + 4x )",
        "choice2": "( x^2 + 5x )",
        "choice3": "( x^2 + 6x )",
        "choice4": "( 2x^2 + 5x )",
        "choice5": "( 2x^2 + 6x )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "(x^2 5x + 6 )을 인수분해하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "((x 2)(x 3) )",
        "choice2": "((x+2)(x 3) )",
        "choice3": "((x 2)(x+3) )",
        "choice4": "((x 1)(x 5) )",
        "choice5": "((x+1)(x+5) )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(f left( frac{1}{2} right) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "(1 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "이차방정식 (x^2 3ax + 6 0 )의 한 근이 (a )일 때, 양수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( sqrt{2} )",
        "choice3": "( sqrt{3} )",
        "choice4": "2",
        "choice5": "( sqrt{5} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "이차함수 (y x^2 2 )의 그래프를 (x )축의 방향으로 (m )만큼, (y )축의 방향으로 (n )만큼 평행이동하였더니 이차함수 (y (x + 1)^2 + 1 )의 그래프가 되었다. (m + n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "그림과 같이 예각삼각형 ABC에서 ( overline{AC} 5 ), ( overline{BC} 7 )이다. 삼각형 ABC의 넓이가 14일 때, 변 ( overline{AB} )의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{30} )",
        "choice2": "(4 sqrt{2} )",
        "choice3": "( sqrt{34} )",
        "choice4": "(6 )",
        "choice5": "( sqrt{38} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "(a )의 양의 제곱근이 ( sqrt{6} )이고 12의 음의 제곱근이 (b )일 때, ( frac{a}{b} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{3} )",
        "choice2": "( sqrt{2} )",
        "choice3": "( 1 )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(0 )이 아닌 두 실수 (a ), (b )에 대하여 ( sqrt{a^2} a ), ( sqrt{b^2} b )가 성립할 때, 다음 중 이차함수 (y ax^2 + bx )의 그래프로 알맞은 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "이 히스토그램을 이용하여 지난해 이 지역의 4월 한 달 동안 일별 최고 기온의 평균을 구한 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "19.4℃",
        "choice2": "19.7℃",
        "choice3": "20.0℃",
        "choice4": "20.3℃",
        "choice5": "20.6℃",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "그림과 같이 한 변의 길이가 2인 정육각형을 밑면으로 하고 옆면이 모두 합동인 삼각형으로 이루어진 각뿔이 있다. 이 각뿔의 높이가 (2 sqrt{3} ) 일 때, 옆면을 이루는 한 삼각형의 넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{15} )",
        "choice2": "(4 )",
        "choice3": "( sqrt{17} )",
        "choice4": "(3 sqrt{2} )",
        "choice5": "( sqrt{19} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "점 A에서 선분 BC에 내린 수선의 발을 H라 할 때, 선분 AH의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "100 m",
        "choice2": "(80(3 sqrt{3}) ) m",
        "choice3": "(80(3 sqrt{2}) ) m",
        "choice4": "(100(3 sqrt{3}) ) m",
        "choice5": "(100(3 sqrt{2}) ) m",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( overline{AB} overline{AC} 6 5 )일 때, 직선 OB의 기울기는? (단, O는 원점이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{5} )",
        "choice2": "( frac{5}{6} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "( frac{6}{5} )",
        "choice5": "( frac{5}{3} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "(a frac{3}{2} )일 때, 둘레의 길이가 4인 사각형 ACDB의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{9} )",
        "choice2": "( frac{2}{3} )",
        "choice3": "( frac{7}{9} )",
        "choice4": "( frac{8}{9} )",
        "choice5": "1",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "그림과 같이 배열된 책상 A, B, C, D에 1, 2, 3, 4의 숫자가 하나씩 적힌 카드 4장을 임의로 한 장씩 올려놓았다. 책상 C에 놓인 카드에 적힌 수가 책상 A에 놓인 카드에 적힌 수보다 크고, 책상 D에 놓인 카드에 적힌 수가 책상 B에 놓인 카드에 적힌 수보다 클 확률은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{5} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 ( a ), ( b ), ( c )라 할 때, ( a + b + c )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(16 )",
        "choice2": "(17 )",
        "choice3": "(18 )",
        "choice4": "(19 )",
        "choice5": "(20 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "현 AB와 호 AB로 둘러싸인 어두운 부분의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3 pi 2 sqrt{3} )",
        "choice2": "(3 pi frac{3 sqrt{3}}{2} )",
        "choice3": "( frac{5}{2} pi sqrt{3} )",
        "choice4": "( frac{8}{3} pi frac{3 sqrt{3}}{2} )",
        "choice5": "( frac{8}{3} pi 2 sqrt{3} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "삼각형 BCD와 사각형 COAD의 넓이의 비가 1 2일 때, 상수 ( a )의 값은? (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{5} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AB} 5, overline{BC} 6 )인 직사각형 ( text{ABCD} )와 선분 ( overline{BC} )를 지름으로 하고 중심이 ( O )인 반원이 있다. 선분 ( overline{AD} )의 중점 ( M )에서 이 반원에 그은 접선이 선분 ( overline{AB} )와 만나는 점을 ( P )라 하자. ( angle POB angle x )일 때, ( sin x )의 값은? [4점] ( ① frac{3}{10} quad ② frac{ sqrt{10}}{10} quad ③ frac{ sqrt{3}}{5} quad ④ frac{1}{2} quad ⑤ frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{10} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{10}}{10} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{3}}{5} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AB} overline{AD} 2 )인 평행사변형 (ABCD )가 있다. 변 (AB )의 연장선 위에 ( overline{BE} 1 )이 되도록 점 (E )를 잡고, 선분 ( overline{ED} )가 두 선분 ( overline{BC} ), ( overline{AC} )와 만나는 점을 각각 (F ), (G )라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "그림과 같이 사각형 ABCD는 반지름의 길이가 4인 원에 내접한다. 삼각형 ABD는 직각이등변삼각형이고, ∠CBD 60°이다. 점 C에서 두 선분 BD, AD에 내린 수선의 발을 각각 P, Q라 하고 두 선분 AC와 PQ가 만나는 점을 R라 하자. 선분 QR의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{2} + 2 )",
        "choice2": "( sqrt{2} + sqrt{5} )",
        "choice3": "( sqrt{2} + sqrt{6} )",
        "choice4": "( sqrt{3} + sqrt{5} )",
        "choice5": "( sqrt{3} + sqrt{6} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( x frac{1}{2 + sqrt{3}} ), ( y sqrt{3} )일 때, ( x + y )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "부등식 (3(x 2) < 2x ) 를 만족시키는 양의 정수 (x ) 의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "학생 A, B, C, D가 봉사 활동을 하는 4일 동안 하루에 한 명씩 네 명 모두 식사 당번을 하려고 한다. 식사 당번 순서를 정할 때, A가 셋째 날에 식사 당번을 하도록 하는 경우의 수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "그림과 같이 삼각형 (ABC )에서 두 선분 (AB ), (AC )의 중점을 각각 (D ), (E )라 하고, 선분 (BC )의 삼등분점을 각각 (F ), (G )라 하자. 선분 (DE )가 두 선분 (AF ), (AG )와 만나는 점을 각각 (H ), (I )라 할 때, 사각형 (HFGI )의 넓이가 3이다. 삼각형 (ABC )의 넓이를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "두 수 ( sqrt{7} 7 )과 (7 sqrt{7} ) 사이에 있는 정수의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "그림은 어느 지역에 있는 토지를 정사각형 ABCD로 나타낸 것이다. 변 AD 위에 AE 5m가 되는 점 E와 변 CD 위에 CF 3m가 되는 점 F를 일직선으로 연결한 경계선을 만들었다. 오각형 ABCFE의 넓이가 129m²일 때, 정사각형 ABCD의 넓이는 (a m² )이다. (a )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 169
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "어느 날 이 매장에서 두 상품 A, B를 모두 할인가로 판매하였더니 매출액은 340000원이었다. 이는 이날 판매한 상품을 모두 정가로 판매했을 때의 매출액보다 140000원이 적은 금액이다. 이날 판매한 두 상품 A, B의 개수를 각각 (a ), (b )라 할 때, (a + b )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "5개의 자연수로 이루어진 자료가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 가장 작은 수는 7이고 가장 큰 수는 14이다. (나) 평균이 10이고 최빈값은 8이다. 이 자료의 분산을 (d )라 할 때, (20d )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 168
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "그림과 같이 중심이 ( O )이고 반지름의 길이가 10인 구에서 평행한 두 평면으로 구를 잘랐을 때 생기는 단면을 각각 ( A ), ( B )라 하자. 이때 점 ( O )가 꼭짓점이고 두 단면 ( A ), ( B )를 각각 밑면으로 하는 두 원뿔의 높이의 비는 ( 1 2 )이고, 밑면의 넓이의 비는 ( 41 14 )이다. 두 원뿔의 부피의 합이 ( k sqrt{2 pi} )일 때, ( k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 138
    }
]